%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2016 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[17pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-beamer}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\title{Suites géométrique}

\begin{document}

\section{Calcul de termes d'une suite}
\begin{frame}
  \begin{enumerate}
    \item Soit $v$ la suite géométrique de premier terme $v_0=4$ et de raison 3.
      \begin{enumerate}[a.]
        \item Calculer $v_0$, $v_1$, $v_2$, $v_3$.
        \item Calculer $v_{50}$.
        \item Pour $n\in\mathbb{N}$, exprimer $v_n$ en fonction de $q$ et $n$.
      \end{enumerate}
    \item \emph{Généralisation 1.} Soit $v$ la suite géométrique de premier terme $v_0$ et de raison $q$.
      \begin{enumerate}[a.]
        \item Exprimer $v_1$, $v_2$, $v_3$ en fonction de $v_0$ et $q$.
        \item Pour un entier naturel $n$ quelconque, exprimer $v_n$ en fonction de $v_0$, $q$ et $n$.
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{enumerate}
    \item Soit $v$ une suite géométrique, de premier terme $v_1$ inconnu, et de raison $2$. On sait que $v_{14}=1152$.
      \begin{enumerate}
        \item Calculer $v_{13}$, $v_{12}$, $v_{11}$ ; calculer $v_{15}$, $v_{16}$.
        \item Calculer $v_5$ ; calculer $v_{20}$.
      \end{enumerate}
    \item Soit $v$ une suite géométrique de premier terme $v_1$ inconnu, et de raison $q$. Soient $n$ et $p$ deux entiers naturels.
      \begin{enumerate}
        \item Exprimer $v_{p+1}$ en fonction de $v_p$ et $p$.
        \item Exprimer $v_{p+k}$ en fonction de $v_p$, $p$ et $k$ (pour un certain entier $k$).
        \item Exprimer $v_n$ en fonction de $v_p$, $p$ et $n$.
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{frame}

\end{document}
